% @see : https://coopmaths.fr/alea/?uuid=8f5d3&id=6G10&n=2&d=10&alea=oqne&cd=1&cols=2&uuid=3dbda&id=6G10-5&alea=fPaZ&uuid=9af23&id=6G10-6&n=1&d=10&s=1&s2=7&alea=HVvH&cd=1&uuid=7ff97&id=6G11&alea=zNJa&uuid=df825&id=6G11-1&alea=P3zE&v=latex
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=true}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\usepackage{unicode-math}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=orange!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage{multicol}
\usepackage[table,svgnames]{xcolor}
\usepackage{needspace}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{setspace}
\newif\ifcorrec
\correcfalse %enoncé
%\correctrue %décommenter cette ligne pour la correction

\def\dotline{\ifcorrec {}\else{.\dotfill \ \newline}\fi}

\def\blocrep#1#2{
\ifcorrec\
\else{
	\setlength{\columnseprule}{0.01cm}
    \begin{spacing}{1}
    \ifnum #2>1
	\begin{multicols}{#2}
	\fi

	\newcount\foo
	\foo=#1
	\loop
		\dotline
		
		\advance \foo -1
	\ifnum \foo>0
	\repeat
	\ifnum #2>1
	\end{multicols}
	\fi
	\end{spacing}
}
\fi
}

\begin{document}
\begin{Maquette}[Fiche]{Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Exercices sur les bases de la géométrie}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=8f5d3&id=6G10&n=2&d=10&alea=oqne&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Compléter les programmes de construction qui ont permis d'obtenir ces figures.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Placer 3 points $J$, $K$ et $L$ non alignés puis\\
	
\blocrep{3}{1}
\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (5,3);
    	\draw[color ={black}] (0,0)--(2,2.2);
	\draw[color ={black}] (2,2.2)--(4.2,-0.6);
	\draw[color={black}] (-49.497471032783594,7.071067290397656)--(53.6974710327836,-7.671067290397656);
	\draw [color={black}] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (2,2.7) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (4.7,-0.1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,2.3875)--(2.1875,2.0125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,2.0125)--(2.1875,2.3875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.0125,-0.4125)--(4.3875,-0.7875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.0125,-0.7875)--(4.3875,-0.4125);

\end{tikzpicture}\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Placer 3 points $R$, $S$ et $T$ non alignés puis\\
	
	\blocrep{3}{1}
\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (5,3);
    	\draw[color ={black}] (2,2.2)--(-6.726727373138966,-7.399400110452864);
	\draw[color ={black}] (2,2.2)--(10.378215108038729,-8.463182864776565);
	\draw[color={black}] (-49.497471032783594,7.071067290397656)--(53.6974710327836,-7.671067290397656);
	\draw [color={black}] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw [color={black}] (2,2.7) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};
	\draw [color={black}] (4.7,-0.1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,2.3875)--(2.1875,2.0125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,2.0125)--(2.1875,2.3875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.0125,-0.4125)--(4.3875,-0.7875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.0125,-0.7875)--(4.3875,-0.4125);

\end{tikzpicture}\\ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}

\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Placer 3 points $J$, $K$ et $L$ non alignés puis tracer $[JK]$, $[KL]$, $(JL)$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Placer 3 points $R$, $S$ et $T$ non alignés puis tracer $[SR)$, $[ST)$, $(RT)$. \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=3dbda&id=6G10-5&n=1&d=10&s=1&alea=fPaZ&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{multicols}{2}
\begin{exercice}


 \textbf {a.} Tracer $(GH)$ en bleu.\\\textbf {b.} Tracer $[GI]$ en rouge.\\\textbf {c.} Tracer $[IJ)$ en vert.\\\textbf {d.} Placer $K$ le point d'intersection de $(GH)$ et $[IJ)$.\\\textbf {e.} Placer un point $L$ tel que $L \notin [GH]$ et $L \in (GH)$.

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-9) rectangle (12,6);
    	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-7.8125)--(0.1875,-8.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-8.1875)--(0.1875,-7.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,2.1875)--(10.1875,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,1.8125)--(10.1875,2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,5.1875)--(4.1875,4.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,4.8125)--(4.1875,5.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-6.8125)--(8.1875,-7.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-7.1875)--(8.1875,-6.8125);
	\draw [color={black}] (-0.5,-7.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (10.5,2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw [color={black}] (3.5,5.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={black}] (8,-6.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-9)--(-1,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-9)--(0,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-9)--(1,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-9)--(2,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-9)--(3,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-9)--(4,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-9)--(5,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-9)--(6,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-9)--(7,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-9)--(8,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-9)--(9,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-9)--(10,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-9)--(11,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-9)--(12,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-9)--(12,-9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-8)--(12,-8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-7)--(12,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-6)--(12,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-5)--(12,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-4)--(12,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-3)--(12,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-2)--(12,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-1)--(12,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,0)--(12,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,1)--(12,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,2)--(12,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,3)--(12,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,4)--(12,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,5)--(12,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,6)--(12,6);
	

\end{tikzpicture}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-9) rectangle (12,6);
    	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-7.8125)--(0.1875,-8.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-8.1875)--(0.1875,-7.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,2.1875)--(10.1875,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,1.8125)--(10.1875,2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,5.1875)--(4.1875,4.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,4.8125)--(4.1875,5.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-6.8125)--(8.1875,-7.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-7.1875)--(8.1875,-6.8125);
	\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.0625,-1.5625)--(6.4375,-1.9375);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.0625,-1.9375)--(6.4375,-1.5625);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (10.519606762373096,2.8946067623730953)--(10.894606762373096,2.5196067623730953);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (10.519606762373096,2.5196067623730953)--(10.894606762373096,2.8946067623730953);
	\draw [color={black}] (-0.5,-7.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (10.5,2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw [color={black}] (3.5,5.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={black}] (8,-6.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={red}] (6.75,-2.25) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={red}] (10.71,2.21) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw[color={blue}] (-35.35533811865478,-43.35533811865478)--(45.35533811865478,37.35533811865478);
	\draw[color ={green},|-] (4,5)--(11.162277570336762,-16.486832711010283);
	\draw[color ={red}] (0,-8)--(4,5);
	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-9)--(-1,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-9)--(0,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-9)--(1,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-9)--(2,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-9)--(3,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-9)--(4,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-9)--(5,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-9)--(6,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-9)--(7,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-9)--(8,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-9)--(9,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-9)--(10,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-9)--(11,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-9)--(12,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-9)--(12,-9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-8)--(12,-8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-7)--(12,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-6)--(12,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-5)--(12,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-4)--(12,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-3)--(12,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-2)--(12,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-1)--(12,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,0)--(12,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,1)--(12,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,2)--(12,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,3)--(12,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,4)--(12,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,5)--(12,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,6)--(12,6);
	

\end{tikzpicture}\\\\
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=9af23&id=6G10-6&n=1&d=10&s=1&s2=7&alea=HVvH&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-8) rectangle (12,7);
    	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (10.8125,-2.8125)--(11.1875,-3.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (10.8125,-3.1875)--(11.1875,-2.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,6.1875)--(2.1875,5.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,5.8125)--(2.1875,6.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-6.8125)--(8.1875,-7.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-7.1875)--(8.1875,-6.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (0.8125,-0.08522727272727271)--(1.1875,-0.4602272727272727);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (0.8125,-0.4602272727272727)--(1.1875,-0.08522727272727271);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,-0.6306818181818182)--(3.1875,-1.0056818181818183);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,-1.0056818181818183)--(3.1875,-0.6306818181818182);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,-1.7215909090909092)--(7.1875,-2.096590909090909);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,-2.096590909090909)--(7.1875,-1.7215909090909092);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (8.8125,-2.2670454545454546)--(9.1875,-2.6420454545454546);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (8.8125,-2.6420454545454546)--(9.1875,-2.2670454545454546);
	\draw [color={black}] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
	\draw [color={black}] (11.5,-2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {P};
	\draw [color={black}] (1.5,6.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Q};
	\draw [color={black}] (8,-6.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw [color={black}] (1,-0.77) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw [color={black}] (3,-1.32) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V};
	\draw [color={black}] (7,-2.41) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {W};
	\draw [color={black}] (9,-2.95) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {X};
	\draw[color={blue}] (-48.23819212377324,13.155870579210884)--(59.23819212377324,-16.155870579210884);
	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-8)--(-1,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-8)--(0,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-8)--(1,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-8)--(2,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-8)--(3,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-8)--(4,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-8)--(5,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-8)--(6,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-8)--(7,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-8)--(8,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-8)--(9,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-8)--(10,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-8)--(11,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-8)--(12,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-8)--(12,-8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-7)--(12,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-6)--(12,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-5)--(12,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-4)--(12,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-3)--(12,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-2)--(12,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-1)--(12,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,0)--(12,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,1)--(12,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,2)--(12,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,3)--(12,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,4)--(12,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,5)--(12,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,6)--(12,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,7)--(12,7);
	

\end{tikzpicture}
   
    Compléter avec $\in$ ou $\notin$. \\
\textbf {a.} $R\,\,\,\ldots\ldots\ldots\,\,\,(OW)$\\
\textbf {b.} $U\,\,\,\ldots\ldots\ldots\,\,\,[VX)$\\
\textbf {c.} $X\,\,\,\ldots\ldots\ldots\,\,\,[OU]$\\
\textbf {d.} $R\,\,\,\ldots\ldots\ldots\,\,\,[UW)$\\
\textbf {e.} $X\,\,\,\ldots\ldots\ldots\,\,\,[OP)$\\
\textbf {f.} $Q\,\,\,\ldots\ldots\ldots\,\,\,[UV]$\\
\textbf {g.} $W\,\,\,\ldots\ldots\ldots\,\,\,[OX)$\\    
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}{0.5\linewidth}
    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-8) rectangle (12,7);
    	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (10.8125,-2.8125)--(11.1875,-3.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (10.8125,-3.1875)--(11.1875,-2.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,6.1875)--(2.1875,5.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,5.8125)--(2.1875,6.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-6.8125)--(8.1875,-7.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-7.1875)--(8.1875,-6.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (0.8125,-0.08522727272727271)--(1.1875,-0.4602272727272727);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (0.8125,-0.4602272727272727)--(1.1875,-0.08522727272727271);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,-0.6306818181818182)--(3.1875,-1.0056818181818183);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,-1.0056818181818183)--(3.1875,-0.6306818181818182);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,-1.7215909090909092)--(7.1875,-2.096590909090909);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,-2.096590909090909)--(7.1875,-1.7215909090909092);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (8.8125,-2.2670454545454546)--(9.1875,-2.6420454545454546);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (8.8125,-2.6420454545454546)--(9.1875,-2.2670454545454546);
	\draw [color={black}] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
	\draw [color={black}] (11.5,-2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {P};
	\draw [color={black}] (1.5,6.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Q};
	\draw [color={black}] (8,-6.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw [color={black}] (1,-0.77) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw [color={black}] (3,-1.32) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V};
	\draw [color={black}] (7,-2.41) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {W};
	\draw [color={black}] (9,-2.95) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {X};
	\draw[color={blue}] (-48.23819212377324,13.155870579210884)--(59.23819212377324,-16.155870579210884);
	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-8)--(-1,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-8)--(0,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-8)--(1,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-8)--(2,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-8)--(3,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-8)--(4,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-8)--(5,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-8)--(6,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-8)--(7,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-8)--(8,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-8)--(9,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-8)--(10,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-8)--(11,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-8)--(12,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-8)--(12,-8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-7)--(12,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-6)--(12,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-5)--(12,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-4)--(12,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-3)--(12,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-2)--(12,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-1)--(12,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,0)--(12,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,1)--(12,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,2)--(12,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,3)--(12,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,4)--(12,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,5)--(12,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,6)--(12,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,7)--(12,7);
	

\end{tikzpicture}\\\\    \end{minipage}
    \begin{minipage}{0.5\linewidth}
    Compléter avec $\in$ ou $\notin$. \\
\textbf {a.} $R \notin (OW)$\\
\textbf {b.} $U \notin [VX)$\\
\textbf {c.} $X \notin [OU]$\\
\textbf {d.} $R \notin [UW)$\\
\textbf {e.} $X \in [OP)$\\
\textbf {f.} $Q \notin [UV]$\\
\textbf {g.} $W \in [OX)$\\    \end{minipage}
\end{Solution}
\end{multicols}
% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=7ff97&id=6G11&n=1&d=10&s=1&s2=true&alea=zNJa&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


\textbf {b.}  Tracer la droite perpendiculaire à $(AB)$ passant par $B$.\\
\textbf {c.}  Tracer la droite perpendiculaire à $(AB)$ passant par $C$ et nommer $M$ le point d'intersection.\\\textbf {d.}  Tracer la droite perpendiculaire à $(AB)$ passant par $D$ et nommer $N$ le point d'intersection.\\\textbf {e.}  Mesurer ensuite les distances $AM$ et $AN$. Pour l'auto-correction comparer ces mesures avec celles données dans la correction

\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-8) rectangle (13,5);
    	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,-3.8125)--(10.1875,-4.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,-4.1875)--(10.1875,-3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,3.1875)--(2.1875,2.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,2.8125)--(2.1875,3.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-6.8125)--(8.1875,-7.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-7.1875)--(8.1875,-6.8125);
	\draw [color={black}] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw [color={black}] (10.5,-3.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (1.5,3.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw [color={black}] (8,-6.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D};
	\draw[color={black}] (-46.42383288162944,18.569533152651776)--(56.42383288162944,-22.569533152651776);
	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-8)--(-1,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-8)--(0,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-8)--(1,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-8)--(2,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-8)--(3,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-8)--(4,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-8)--(5,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-8)--(6,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-8)--(7,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-8)--(8,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-8)--(9,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-8)--(10,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-8)--(11,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-8)--(12,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (13,-8)--(13,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-8)--(13,-8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-7)--(13,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-6)--(13,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-5)--(13,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-4)--(13,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-3)--(13,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-2)--(13,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-1)--(13,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,0)--(13,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,1)--(13,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,2)--(13,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,3)--(13,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,4)--(13,4);
	

\end{tikzpicture}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 $AM \approx 0{,}4$ cm et $AN \approx 5$ cm.\\Pour la perpendiculaire en $B$, contrôle la position du point $E$.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-8) rectangle (13,4);
    	\draw[color ={red},line width = 2, dashed ] (10,-4)--(12,-4);
	\draw[color ={blue},line width = 2, dashed ] (12,-4)--(12,1);
	\draw[color={black}] (-16.569533152651776,-43.42383288162944)--(24.569533152651776,59.42383288162944);
	\draw[color={black}] (-10.569533152651776,-53.42383288162944)--(30.569533152651776,49.42383288162944);
	\draw[color={black}] (-8.569533152651776,-50.42383288162944)--(32.56953315265177,52.42383288162944);
	\draw[color={black},line width = 0.5] (10,-4)--(9.63,-3.85)--(9.48,-4.22)--(9.85,-4.37)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (0.69,-0.28)--(0.84,0.1)--(1.21,-0.05)--(1.06,-0.42)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (9.31,-3.72)--(9.16,-4.1)--(9.53,-4.24)--(9.68,-3.87)--cycle;
	\draw[color={black}] (-46.42383288162944,18.569533152651776)--(56.42383288162944,-22.569533152651776);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,-3.8125)--(10.1875,-4.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,-4.1875)--(10.1875,-3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,3.1875)--(2.1875,2.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,2.8125)--(2.1875,3.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-6.8125)--(8.1875,-7.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-7.1875)--(8.1875,-6.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (11.8125,1.1875)--(12.1875,0.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (11.8125,0.8125)--(12.1875,1.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (0.502155172413793,-0.08836206896551724)--(0.877155172413793,-0.46336206896551724);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (0.502155172413793,-0.46336206896551724)--(0.877155172413793,-0.08836206896551724);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.122844827586206,-3.5366379310344827)--(9.497844827586206,-3.9116379310344827);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.122844827586206,-3.9116379310344827)--(9.497844827586206,-3.5366379310344827);
	\draw [color={black}] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw [color={black}] (10.5,-3.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (1.5,3.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw [color={black}] (8,-6.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D};
	\draw [color={black}] (11.5,1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (1.19,-0.78) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw [color={black}] (8.81,-3.22) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
	
	\draw[color ={red},>-<] (0.18569533817705192,0.46423834544262965)--(0.875350510590845,0.18837627647711241);
	\draw [color={red}] (0.72,0.79) node[anchor = center,scale=1, rotate = -21.80158] {0,4 cm};
	
	\draw[color ={red},<->] (-0.18569533817705192,-0.4642383454426297)--(9.124649489409155,-4.188376276477112);
	\draw [color={red}] (4.28,-2.79) node[anchor = center,scale=1, rotate = -21.80147] {5 cm};
	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-8)--(-1,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-8)--(0,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-8)--(1,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-8)--(2,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-8)--(3,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-8)--(4,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-8)--(5,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-8)--(6,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-8)--(7,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-8)--(8,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-8)--(9,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-8)--(10,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-8)--(11,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-8)--(12,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (13,-8)--(13,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-8)--(13,-8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-7)--(13,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-6)--(13,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-5)--(13,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-4)--(13,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-3)--(13,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-2)--(13,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-1)--(13,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,0)--(13,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,1)--(13,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,2)--(13,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,3)--(13,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,4)--(13,4);
	

\end{tikzpicture}\\\\
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=df825&id=6G11-1&n=1&d=10&s=1&s2=1&alea=P3zE&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


 \textbf {a.} Tracer $(JK)$, $(JL)$ et $(KL)$.\\\textbf {b.} Tracer la droite $(d_1)$ perpendiculaire à $(JK)$ passant par $L$.\\\textbf {c.} Tracer la droite $(d_2)$ perpendiculaire à $(JL)$ passant par $K$.\\\textbf {d.} Tracer la droite $(d_3)$ perpendiculaire à $(KL)$ passant par $J$.

\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-3) rectangle (21,24);
    	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (19.8125,-1.8125)--(20.1875,-2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (19.8125,-2.1875)--(20.1875,-1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (14.8125,23.1875)--(15.1875,22.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (14.8125,22.8125)--(15.1875,23.1875);
	\draw [color={black}] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (20.5,-1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (14.5,23.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-3)--(-1,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-3)--(0,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-3)--(1,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-3)--(2,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-3)--(3,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-3)--(4,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-3)--(5,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-3)--(6,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-3)--(7,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-3)--(8,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-3)--(9,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-3)--(10,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-3)--(11,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-3)--(12,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (13,-3)--(13,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (14,-3)--(14,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (15,-3)--(15,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (16,-3)--(16,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (17,-3)--(17,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (18,-3)--(18,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (19,-3)--(19,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (20,-3)--(20,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (21,-3)--(21,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-3)--(21,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-2)--(21,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-1)--(21,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,0)--(21,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,1)--(21,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,2)--(21,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,3)--(21,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,4)--(21,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,5)--(21,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,6)--(21,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,7)--(21,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,8)--(21,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,9)--(21,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,10)--(21,10);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,11)--(21,11);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,12)--(21,12);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,13)--(21,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,14)--(21,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,15)--(21,15);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,16)--(21,16);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,17)--(21,17);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,18)--(21,18);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,19)--(21,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,20)--(21,20);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,21)--(21,21);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,22)--(21,22);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,23)--(21,23);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,24)--(21,24);
	

\end{tikzpicture}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-3) rectangle (21,24);
    	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (19.8125,-1.8125)--(20.1875,-2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (19.8125,-2.1875)--(20.1875,-1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (14.8125,23.1875)--(15.1875,22.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (14.8125,22.8125)--(15.1875,23.1875);
	\draw [color={black}] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (20.5,-1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (14.5,23.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw[color={black}] (-49.751860110107835,4.975186011010783)--(69.75186011010783,-6.975186011010783);
	\draw[color={black}] (-27.31338946052778,-41.8805305061426)--(42.31338946052778,64.8805305061426);
	\draw[color={black}] (5.194193409258517,72.02903295370743)--(29.805806590741483,-51.02903295370742);
	\draw[color={red}] (-74.02903295370743,-14.805806590741483)--(49.02903295370742,9.805806590741483);
	\draw[color={green}] (-44.8805305061426,40.31338946052778)--(61.8805305061426,-29.31338946052778);
	\draw[color={blue}] (10.024813988989216,-26.751860110107835)--(21.975186011010784,92.75186011010783);
	\draw (11.948455006504028,-2.048455006504028) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$(d_1)$}};
	\draw (-0.04845500650402823,11.244107180417071) node[anchor = center] {\footnotesize \color{green}{$(d_2)$}};
	\draw (20.048455006504028,4.651544993495972) node[anchor = center] {\footnotesize \color{red}{$(d_3)$}};
	\draw[color={black},line width = 0.5] (12.57,-1.26)--(12.97,-1.3)--(13.01,-0.9)--(12.61,-0.86)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (18.85,3.77)--(18.77,4.16)--(18.38,4.08)--(18.45,3.69)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (5.05,7.75)--(5.39,7.53)--(5.61,7.86)--(5.27,8.08)--cycle;
	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-3)--(-1,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-3)--(0,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-3)--(1,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-3)--(2,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-3)--(3,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-3)--(4,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-3)--(5,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-3)--(6,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-3)--(7,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-3)--(8,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-3)--(9,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-3)--(10,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-3)--(11,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-3)--(12,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (13,-3)--(13,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (14,-3)--(14,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (15,-3)--(15,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (16,-3)--(16,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (17,-3)--(17,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (18,-3)--(18,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (19,-3)--(19,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (20,-3)--(20,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (21,-3)--(21,24);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-3)--(21,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-2)--(21,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-1)--(21,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,0)--(21,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,1)--(21,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,2)--(21,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,3)--(21,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,4)--(21,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,5)--(21,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,6)--(21,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,7)--(21,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,8)--(21,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,9)--(21,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,10)--(21,10);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,11)--(21,11);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,12)--(21,12);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,13)--(21,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,14)--(21,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,15)--(21,15);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,16)--(21,16);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,17)--(21,17);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,18)--(21,18);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,19)--(21,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,20)--(21,20);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,21)--(21,21);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,22)--(21,22);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,23)--(21,23);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,24)--(21,24);
	

\end{tikzpicture}\\\\
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}